係法律面前人人平等？

一直講法律面前人人平等
但又有啲機制可減刑 例如求情信
咁咪自相矛盾？！
有兩個人犯同樣錯 有一個情有可願基於佢既不幸 因此兩個懲罰都唔同一個輕一個重 算唔算法律面前人人唔平等
求解答

法律面前窮人含撚先啱呀

平等既意思唔係話要用同樣既標準去處理所有犯人 而係因應每個犯人既情況 例如所犯罪行/嚴重性等等去量刑 情況類似既犯人就用類似既準則去處理

無錢請律師

曾經中咗不誠實使用電腦獎，
上到庭睇住自己同其他窮撚畀個官同律政司噉住嚟砌，
當時個法援律師廢，
律政司嗰邊講咗一句就畀人收咗部 laptop (後尾買返部 Macbook)，
從此唔再相信法律係平等

當時好記得有個呀伯唔知犯偷嘢定乜 (總之小事)，佢自己寫咗張紙諗住上庭自辯。
結果個衰官串個呀伯唔請律師，個呀伯好上遞張紙上去，但個衰官收都冇收，
一句都冇聽呀伯求情 / 自辯，
就判咗個呀伯

當時個法官好記得係佢

殘酷的事實

狗官有樣睇

被告背景良好,獲得輕判
有某某寫求情信,獲得輕判
無錢無地位點會有得輕判
法律面前(有錢)人人平等就真

被告背景良好就算啦
被告家庭背景良好都可以輕判